德州儀器（Texas Instruments Inc.）－你不可不知的優質美股

德州儀器（Texas Instruments Inc.）／落雨人／2018年12月15日

大概在兩週前，美國債市出現了收益率曲線倒掛的現象。不少分析師、財經評論員都指出這現象的出現是美國經濟衰退的訊號。若看過去美國股市債市的歷史走勢，較近期的幾次收益率曲線倒掛的現象出現後，美國股市的確有著頗明顯的跌幅。收益率曲線倒掛的現象的出現預示著經濟衰退，這或會造成市場的過度反應，到底經濟衰退或股市大熊市會否出現，筆者毫無頭緒。到底這訊號的可信性有多高，筆者沒有很獨特的看法。不過，筆者卻認為可把握聖誕節這快樂的時光來做好準備，有準備的投資者就是好的投資者。因此，筆者將會挑選出5間對筆者來說很優質的美國上市公司，制定進場策略。若美國股市在未來一年內真的出現大跌市的話，筆者將會按照計劃進場。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和個人投資部署，以及背後的個人原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

德州儀器（Texas Instrument；NASDAQ：TXN）的業務以半導體的開發和銷售為主。在過去幾年，德州儀器的業務非常穩定，並產生出穩定增長的現金流。德州儀器以「Analog and Embedded Processing」為其主力產品，其產品組合集中但豐富，加上其品牌歷史，這均可貢獻至德州儀器的競爭性優勢。德州儀器在過去五年的毛利率及利潤率都有持續上升，這反映出德州儀器的業務有著一定的護城河優勢。雖然德州儀器並非沒有競爭對手，而且中美貿易摩擦或會影響到德州儀器的產品銷售，但德州儀器的財務表現符合了筆者多項的理想要求，只是現價仍有點昂貴。例如，德州儀器的利潤率均在10％的水平以上，反映出德州儀器在產品定價及經營效能的表現頗理想；德州儀器的自由現金流量佔其經營現金流量的比率在過去五年均高於80％，這反映出德州儀器的經營活動可有效地為投資者產生回報。令筆者卻步的最重要一點，就是德州儀器的股價有點昂貴，其企業價值倍數大於15倍，市現率接近20倍。不過，若美國股市踏入大熊市的話，筆者相信德州儀器的股價或會跌至便宜的水平。對筆者來說，若作中長線投資（3年以上）的話，德州儀器是很值得持有的一間公司。

筆者認為可制定兩個進場價：中線增長，長線增長。若德州儀器的股價跌至長線增長的水平，筆者便會進場買入第一注。若德州儀器的股價再跌至中線增長的水平，德州儀器對筆者來說便是絕對地吸引的價值之選。當然，進場不進場亦要視乎實際情況，瀕臨破產的公司的股價亦會很便宜，但卻絕非價值之選。

年度；淨經營現金流入（百萬美元）；自由現金流量（百萬美元）； 2017；5,363；4,668； 2016；4,614；4,083； 2015；4,268；3,717； 2014；3,892；3,507； 2013；3,384；2,972；

德州儀器在過去五年的自由現金流量的增長分別為14.33％，9.85％，5.99％和18.00％，年度化增長為11.95％。若只考慮中線增長，筆者認為可保守地假設德州儀器可在中期內維持到6％的自由現金流量增長，這數值大概是其在過去五年的年度化增長11.95％的一半，對比起其在過去五年間每一年的實際增長，筆者亦為6％的假設亦是頗合理的。以9％的折現率為基礎，相應的股價便為＄69.3。若要求30％的安全邊際，理想的進場價便為＄53.3。這水平與德州儀器的現價（2018年12月7日收市價為＄92.38）有點距離，但其實只是2016年年頭的水平。若美國股市在未來一年內真的出現大跌市，筆者相信德州儀器的股價下跌至上述水平並非一件不可能的事。

至於長線增長，筆者認為可保留上述估算用到的假設，但卻可保守地假設德州儀器在長線仍可維持大概3％的自由現金流量增長。以9％的折現率為基礎，相應的股價便為＄92.8。若要求30％的安全邊際，理想的進場價便為＄71.4。

估值結果的準確性從來都沒有保證。再聰明、再有經驗的投資者，都不可以保證其估值方法是100％準確的。筆者所用的方法只是大概估算出公司在未來可產生的自由現金流量並進行折現，另外再要求30％的安全邊際，嘗試補償估算結果的偏差。

德州儀器的歷史和近幾年的財務表現都令筆者在很大程度上相信德州儀器是一間值得投資的公司。不過，再有投資價值的公司，若以不合理地高的水平進場，結果很大可能亦是損手離場。制定進場策略是加強持貨能力，避免「高買低賣」的好方法。
簡而言之，筆者的部署如下（請留意這是筆者的部署，不是筆者的建議）： （一）股價為＄71.4或以下：第一次進場； （二）股價為＄53.3或以下：第二次進場。

德州儀器在明年一月便會有新的業績公佈，事實上，筆者亦很看好其2018年度業績。若一切向好，其股價或會再上。這樣一來，筆者絕對是失去了賺錢的機會。不過，要從股票市場中長線獲利，最重要的是紀律。炒業績與炒消息並沒有很大的分別，都是短線操作，短線操作的風險對筆者來說有點高。

再重申一此，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和個人投資部署，以及背後的個人原因，並非任何投資意見。筆者通常會在結尾時表示「若要進場的話，筆者只會在＄XX.XX的水平以下才考慮」，這句子的主語是「筆者」，而非任何其他人，因此這句子所表達的，只適用於筆者。此外，筆者亦會經常在文中運用「對筆者來說」的語句，這反映相關的句子所表達的內容只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－ 筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。
－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！
FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

半導體大競爭
美國本土有ibm大大間
亞太又掘起緊
我驚護城河唔夠深
ibm大大間乜都有唔係仲好咩
利申：唔熟科技嘢，鳩噏推吓po

IBM有寫過 連登普遍不太看好
兩間現金流都好穩
但txn業績勁啲

好似intel先係半導體龍頭？記錯了
不過ibm係無得輸，個品牌力勁
就算貴一貴，啲大公司都用佢服務，啲基金佬都唔問價追，佢個企業文化同organic嘅商譽呢啲報表未必show到

好多人對IBM都頗反感
巴菲特好似都走咗

我諗佢pb 過1 仲做咁多回購托價呢啲財技係主因
啲人覺得管理層為bonus先咁做
不過我覺得情有可原
私心呢啲嘢好難免
況且而家啲tech co. 搶到貴晒收購又唔係
突然加派息又驚減唔返
回購都算中策
不過抄巴老功課都無死嘅

IBM啲收購都好雜
多而不精都係一個問題
但個人認為佢嘅現金流管理真係做得好好

支持
但窮人無錢買美股

識買一定買MSFT

我都係窮人
但買美股好好wo
一股一股買！～

未買過美股
請教一下買美股有無相應稅務問題要考慮

有邊個美國學生唔識TI出嘅計數機？

三成股息預扣稅

ASM pacific 又點睇，業務都係半導體相關

Txn 同abbv 仲有幾隻係我超重心股黎

窮人+1

點解

買太少 手續費好貴

香港都多人用
我自己都有部

實收幾多

遲吓研究

個人仲有諗MMM
但太貴

因為講起我研究咗
原來可以claim返

好多都係$6 usd per trade
其實已經算便宜

半導體已經轉下跌走勢，不如睇下其他sector
Enterprise software
WDAY個d

麻唔麻煩
無揸實物會唔會難搞啲

我係18

哩樣我都有考慮
但個人覺得持有＜5年應問題不大長線揸主要考慮VPU

IB 最便宜，但你要trade得多

Ib usd $1一次

香港買美股有咩方便既途徑同平台？

應該每次＜20k

我匯豐

你搵吓其他post
之前有人講過

所以先叫你開IB/CS/TD

做options
長線股，多過100股可以 Sell covered call 都好

好似唔洗 買幾廿蚊都係$1

本身有諗過IB 放棄咗

咁真係幾抵

除左致富 耀才 8sec citi仲有咩渠道買美股?

TI 最值錢係堆專利
唔係果d IC 收堆係度 咁岩果年興某樣野

例如幾年前projector 熱潮
TI 就因為DLP 專利發過豬頭

全部都有香港SFC license type 1 ,2
受SFC監官

IBm都一堆專利
你又點睇

個人比較好銀行
用broker好似成日要轉錢有啲煩

轉錢用你幾多
你轉錢都唔會成日轉

證劵行既交易commission 加上平台 根本好過銀行好多

有時真係覺得好多人唔識做Cost/Benefit Analysis

我同意我無諗清交易費用問題
不過個人買得美股都長揸 少出入 應該影響不大

我覺得證劵行好既，係你可以用衍生工具
期權
你要做對沖都得
不過係up to you

期權研究過 唔敢玩

除咗揸貨收多少少期權金
其他嘅玩法都唔搵陣
同埋證券行睇你用邊間
有啲個平台好19

Short call?

長揸更應該ib
ib收股息唔使錢嘛

有啲心動

非美國收入先有得退
你買啲中概股、外國reits買得大先抵退
如果唔係郵費都蝕埋

何謂大

組合大
定每隻股咁計

佢派三厘，就攞得兩厘
其實同內銀啲股息稅差不多咋嘛

咁計法其實係咪
香港etf抵玩過美國上市etf
如果本金＜100k

我指VTI vs 3140之類

燈死美帝

巴打
我有隻DHR都係正野

醫藥股個人不太好

樓主會不會寫Visa、Master或者Paypal

Visa and Mastercard 都會
諗住2挑1

MU for life

哩間都唔錯

我自己係間mnc半導體到做
睇好ADI同MCHP
呢兩間不斷expand緊又acquire咗其他大野

個人最快係有新嘢出咗
舊嘢追唔上

怕

jnj跌左咁多，建唔建議入？

醫療相關個人會避開

想問匯豐如果個倉同時有港股+美股，存倉費係咪要分開收（每月HKD30+USD5）?

IB 的確唔錯，可以同時揸港股 美股
不過唔夠10萬美金資產每個月要10蚊美金
有點兒貴

德儀自從arm打輸咗比高通之後都冇咩聽過佢既product
講晶片個人心水AMD，不過講基本分析既就唔好掂啦

基本分析又唔係淨係睇數字嘅

岩
睇數字真係完全唔會掂
買佢係為咗睇佢翻身

美股個pricing太efficient，如果只係練到少少基本功夫走去美股做價值投資，分分鐘死得更快

有興趣可以睇下：

相信係

一定平過銀行

關基唔基本分析咩事

AMD?

反對！

世上沒有太efficient的pricing

留名學投資美股

而家起美國嘉信開緊戶，想要張Debit card